【流感爆發】深圳病童逼爆醫院 多間學校停課

【流感爆發】深圳病童逼爆醫院 多間學校停課

深圳市疾控中心聲稱，當地的流感傳染水平已呈下降趨勢，可是當地多間學校卻傳出有學童集體感染，南山、寶安、龍崗等區都傳出有學校因為大量學童染病，要宣佈停課，而家長不斷的帶病童到醫院求診，令到醫院人滿於患，一日有7,000人掛號，最少要等4小時才能見到醫生。

深圳市疾控中心指出，本月27日至下月2日當地的流感指數為Ⅱ級，屬「易發生」級別，但已呈下降趨勢。可是當地家長卻稱近日的流感確實「比較厲害」，南山區前海有學校，一班中有12人染感冒，全班宣佈停課，而當地有中學，亦因為太多學生染病發燒，宣佈停課。寶安區一間學校的教師亦稱，該校的小學部全部停課一星期，而該校的初中步則部份班級要停課。

大量病童令到當地的醫院逼爆，當地有醫院一日內便有7,000人掛號，在深圳兒童醫院，即使是被分流為急診，亦要等4小時方能見到醫生。有家長稱，他的孩子發高燒，他抱着兒子跑了三間醫院，都因為人太多，無法即時見到醫生，與其他人一同等候。

深圳當局早前已經發出文件，要求全市學校嚴格按照上級主管部門及衞生疾控部門的要求，做好防控措施，保持教室的空氣流通，做好流感疫情監測工作，盡量不組織大型集會，同時向家長發信，講述防控流感的知識。福田區教育部門更規定，要求曾經發燒的學生，退燒後要隔離48小時，一切正常方能回校。

廣東省疾控中心監測證實，最近確實流感流行，而且學校發生季節性流感暴發疫情的數量明顯增加，其中大部分出現在小學，小部分在中學和幼兒園。
南都網

支那蝗又搶流感疫苗